

export const questions = [
    {
        question: 'Qual o grupo em que todas as palavras foram escritas corretamente?',
        options: [
            'Asterístico, beneficiente, meteorologia, entertido',
            'Asterisco, beneficente, meteorologia, entretido',
            'Asterisco, beneficente, metereologia, entretido',
            'Asterístico, beneficiente, metereologia, entretido',
        ],
        correct: 1,
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual o livro mais vendido no mundo a seguir à Bíblia?',
        options: [
            'O Senhor dos Anéis',
            'Dom Quixote',
            'O Pequeno Príncipe',
            'Harry potter',
        ],
        correct: 1,
        tip: 'Livro antigo',
        points: 10
    },
    {
        question: 'Atualmente, quantos elementos químicos a tabela periódica possui?',
        options: [
            '113',
            '109',
            '108',
            '118',
        ],
        correct: 3,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Quais os principais autores do Barroco no Brasil?',
        options: [
            'Gregório de Matos, Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira',
            'Miguel de Cervantes, Gregório de Matos e Danthe Alighieri',
            'Padre Antônio Vieira, Padre Manuel de Melo e Gregório de Matos',
            'Castro Alves, Bento Teixeira e Manuel Botelho de Oliveira',
        ],
        correct: 0,
        points: 20
    },
    {
        question: 'Quem pintou "Guernica"?',
        options: [
            'Paul Cézanne',
            'Pablo Picasso',
            'Diego Rivera',
            'Tarsila do Amaral',
        ],
        correct: 1,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Qual a altura da rede de vôlei nos jogos masculino e feminino?',
        options: [
            '2,5 m e 2,0 m',
            '1,8 m e 1,5 m',
            '2,45 m e 2,15 m',
            '2,43 m e 2,24 m',
        ],
        correct: 3,
        tip: '0.729 * 10 / 3',
        points: 15
    },
    {
        question: 'Em que ordem surgiram os modelos atômicos?',
        options: [
            'Rutherford-Bohr, Rutherford, Thomson, Dalton',
            'Dalton, Rutherford-Bohr, Thomson, Rutherford',
            'Dalton, Thomson, Rutherford-Bohr, Rutherford',
            'Dalton, Thomson, Rutherford, Rutherford-Bohr',
        ],
        correct: 3,
        points: 18
    },
    {
        question: 'Qual personagem folclórico costuma ser agradado pelos caçadores com a oferta de fumo?',
        options: [
            'Caipora',
            'Saci',
            'Lobisomem',
            'Boitatá',
        ],
        correct: 0,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Em que período da pré-história o fogo foi descoberto?',
        options: [
            'Neolítico',
            'Paleolítico',
            'Idade dos Metais',
            'Período da Pedra Polida',
        ],
        correct: 1,
        points: 5
    },
    {
        question: 'Quem é o autor de “O Príncipe”?',
        options: [
            'Maquiavel',
            'Antoine de Saint-Exupéry',
            'Montesquieu',
            'Thomas Hobbes',
        ],
        correct: 0,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Qual das alternativas menciona apenas símbolos nacionais?',
        options: [
            'Bandeira insígnia da presidência, bandeira nacional, brasão, hinos e selo',
            'Bandeira nacional, armas nacionais, hino nacional e selo nacional',
            'Bandeira nacional, brasão, hino nacional e hino da independência',
            'Bandeira nacional, cores nacionais, hino nacional e hino da independência',
        ],
        correct: 1,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Júpiter e Plutão são os correlatos romanos de quais deuses gregos?',
        options: [
            'Ares e Hermes',
            'Cronos e Apolo',
            'Zeus e Hades',
            'Dionísio e Deméter',
        ],
        correct: 2,
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual o tema do famoso discurso Eu Tenho um Sonho, de Martin Luther King?',
        options: [
            'Igualdade das raças',
            'Justiça para os menos favorecidos',
            'Intolerância das maiorias',
            'Luta contra o Apartheid',
        ],
        correct: 0,
        points: 8
    },
    {
        question: 'Que líder mundial ficou conhecida como “Dama de Ferro”?',
        options: [
            'Angela Merkel',
            'Margaret Thatcher',
            'Hillary Clinton',
            'Christine Lagarde',
        ],
        correct: 1,
        points: 10
    },
    {
        question: 'O que são Acordo de Paris e Tríplice Aliança respectivamente?',
        options: [
            'Acordo entre países europeus acerca da imigração e Acordo econômico entre Inglaterra, Rússia a França',
            'Acordo entre vários países acerca das consequências do aquecimento global e Acordo de cooperação financeira internacional entre as três maiores potências mundiais',
            'Acordo de cooperação financeira internacional entre as três maiores potências mundiais e Acordo entre vários países acerca das consequências do aquecimento global',
            'Acordo entre vários países acerca das consequências do aquecimento global e Acordo entre Alemanha, império Austro-Húngaro e Itália acerca de apoio em caso de guerra',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'São contra o maior porblema atual do planeta e o maior problema do passado, respectivamente.',
        points: 10
    },
    {
        question: 'Quais os nomes dos três Reis Magos que visitaram Jesus após o seu nascimento?',
        options: [
            'Gaspar, Nicolau e Natanael',
            'Belchior, Gaspar e Baltazar',
            'Belchior, Gaspar e Nataniel',
            'Gabriel, Benjamim e Melchior',
        ],
        correct: 1,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Quais os principais heterônimos de Fernando Pessoa?',
        options: [
            'Alberto Caeiro, Ricardo Reis e Álvaro de Campos',
            'Ariano Suassuna, Raul Bopp e Quincas Borba',
            'Bento Teixeira, Ricardo Reis e Haroldo de Campos',
            'Alberto Caeiro, Ricardo Leite e Augusto de Campos',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'Os Heterônimos de Fernando Pessoa são personalidades criadas por ele próprio e que possuem vidas independentes, com biografia e estilo particular.',
        points: 30
    },
    {
        question: 'Qual desses filmes foi baseado na obra de Shakespeare?',
        options: [
            'Muito Barulho por Nada (2012)',
            'Capitães de Areia (2011)',
            'A Dama das Camélias (1936)',
            'A Revolução dos Bichos (1954)',
        ],
        correct: 0,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Qual o nome do cientista que descobriu o processo de pasteurização e a vacina contra a raiva?',
        options: [
            'Marie Curie',
            'Blaise Pascal',
            'Louis Pasteur',
            'Antoine Lavoisier',
        ],
        correct: 2,
        points: 6
    },
    {
        question: 'As pessoas de qual tipo sanguíneo são consideradas doadores universais?',
        options: [
            'Tipo A',
            'Tipo B',
            'Tipo O',
            'Tipo AB',
        ],
        correct: 2,
        points: 10
    }
]